export const questionAndAnswer = [
  [
    "Welche Gesundheitsfragen gibt es?",
    "Es gibt 5 Fragen,  die sicherstellen, dass man aktuell nicht berufsunfähig ist oder die Diagnose der Berufsunfähigkeit bevorsteht.",
    "Es werden ausführliche Gesundheitsfragen gestellt, die u.a. auch 10 Jahre in die Vergangenheit fragen, manchmal darüber hinaus. Es werden alle Sachen abgefragt: Rücken, Psyche, chronische Krankheiten, Skelett, Verdauung, Allergien, etc.",
  ],
  [
    "Wie hoch sind die Beiträge?",
    "Vergleichsweise gering.",
    "Vergleichsweise hoch. Wer bereits gesundheitlich angeschlagen ist, der muss einen Zuschlag von 10-100% dazuzahlen. Risikosportarten können auch einen Zuschlag erbringen, sodass wegen Krankheit und Hobby der Preis bei 300% liegen kann.",
  ],
  [
    "Wie hoch ist die maximale Absicherungsgrenze?",
    "75% des Bruttos.",
    "80% des Nettos ",
  ],
  [
    "Wer kann sich versichern?",
    "Berufstätige oder in Ausbildung befindende Personen, die bei Antragsstellung Mitglieder der kooperierenden Krankenkassen sind oder werden möchten.",
    "Personen, bei denen Gesundheitszustand und Einkommen  es zulassen.",
  ],
  [
    "Für wie lange werden die Verträge geschlossen?",
    "Im 5-Jahres-Intervall",
    "I.d.R. zwischen 20 und 45 Jahren.",
  ],
  [
    "Wird auf die abstrakte Verweisung verzichtet?",
    "Ja.",
    "Es kommt auf die Gesellschaft an.",
  ],
  [
    "Wie sieht die Zahlung im Leistungsfall aus?/",
    "Es wird eine monatliche Rente in Höhe der versicherten Summe gezahlt bis maximal 10 Jahren. Danach wird eine Einmalsumme ausgezahlt, die der Höhe von Versicherungssumme für die nächsten 10 Jahre entspricht, heißt bei 1.000€ Absicherungssumme pro Monat ist es eine Einmalsumme von 120.000€ . Bei guten Anlagestrategie ist es möglich, die monatliche Rente auf bis zu 33 Jahre zu strecken, sprich, die maximale Absicherung beträgt 20-43 Jahren. Die Wahrscheinlichkeit, dass jemand länger als 20 Jahre berufsunfähig wird, liegt bei 2%",
    "Es wird eine monatliche Rente in Höhe der versicherten Summe gezahlt bis maximal zum Ende der Versicheurngsdauer.",
  ],
  [
    "Was passiert, wenn ich hintereinander berufsunfähig werde?",
    "Solltest du innerhalb von 12 Monaten erneut wegen der gleichen Ursache berufsunfähig werden, dann wird der vorherige Leistungszeitraum mit eingerechnet. Sollte es andere Ursachen der Berufsunfähikeit geben oder die gleiche Ursache nach 12 Monaten wiederkehrt, dann beginnt ein neuer Leistungszeitraum. ",
    "Da hier keine Einmalsumme ausgezahlt wird, bedarf es keiner Leistungszeitraumberechnung.",
  ],
  [
    "Wie sind chronische Krankheiten und Vorerkrankungen abgesichert?",
    "Solltest du bei Antragsstellung trotz der gesundheitlichen Einschränkungen in der Lage sein, deinen Beruf uneingeschränkt nachzugehen, dann sind diese Krankheiten abgesichert.",
    "Wegen der Gesundheitsfragen, werden zumeist chronische Krankheiten oder Vorerkrankungen, die bis zu 10 Jahren stattgefunden haben, von der Versicherung oftmals ausgeschlossen. Wer wegen Migräne, Rückenschmerzen, Darmprobleme in Behandlung war, sich psychologische Unterstützung gesucht hat, hat meistens nicht nur einen Ausschluss der Krankheiten, sondern wir i.d.R. von den Gesellschaften als NICHT versicherbar bewertet.",
  ],
  [
    "Muss ich die Beiträge für die Versicherung zahlen, wenn ich berufsunfähig werde?",
    "Nein.",
    "Nein.",
  ],
  [
    "Wann habe ich Anspruch auf eine Auszahlung der Leistung?",
    "Nach Vertragsabschluss besteht eine Wartezeit von 6 Monaten. Das ist weniger wild, als es klingt, denn berufsunfähig gilt derjenige, der nicht in der Lage ist, seine berufliche Tätigkeit nicht mehr als 50% länger als 6 Monate auszuüben. Diese 6 Monate werden i.d.R. von der Krankenkasse mit dem Krankengeld überbrückt.",
    "Wenn der Vertrag anstandslos eingereicht wurde. Auch hier gelten die 6 Monate, bis eine Berufsunfähigkeit festgestellt wird - einige Gesellschaften haben auch Sonderfälle, wie z.B. Krebs, dass sofort gezahlt wird und keine 6 Monate gewartet werden muss - sobald die Berufsunfähigkeitsversicherung zahlt, besteht kein Anspruch auf das Krankengeld der Krankenkasse",
  ],
  [
    "Welche Berufsgruppen gibt es?",
    "2: Personen, mit mehr als 90% Schreibtischarbeit und die mit weniger als 90% Schreibtischtätigkeit",
    "Je nach Gesellschaft, meistens wie Schulnoten bewertet: +1, 1, 1-, +2, 2, 2-, etc. ",
  ],
  [
    "Wie setzt sich der zu zahlende Beitrag zusammen?",
    "Eintrittsalter, Berufsgruppe, Absicherungshöhe",
    "Eintrittsalter, Berufsgruppe, Absicherungshöhe, Gesundheitszustand, Hobbies, geschäftliche Reisetätigkeit",
  ],
  [
    "Was sind die Vorteile?",
    "keine Gesundheitsfragen, günstig",
    "Studenten, Schüler und Mitglieder der privaten Krankenkasse sind hier versicherbar.  Der Anspruch auf Leistung kann auch über 20 Jahre garantiert sein.",
  ],
];

export const buQuestionsKiss = [
  {
    panel: 1,
    question: "Was macht eine Berufsunfähigkeitsversicherung (BU)?",
    answer:
      "Einfach gesagt, zahlt dir die BU dir dein Gehalt weiter, falls du nicht mehr in Lage bist, aus gesundheitlichen Gründen deinen Job auszuüben.",
  },
  {
    panel: 2,
    question: "Wie wird man berufsunfähig?",
    answer: "Durch Krankheit oder Unfall",
  },
  {
    panel: 3,
    question: "Wann gilt man als berufsunfähig?",
    answer:
      " Berufsunfähig ist derjenige, der seinen aktuellen Job aufgrund von Krankheit oder Unfall länger als  24 Wochen  nicht ausüben kann. gute Versicherer zahlen schon bei 50% berufsunfähigkeit",
  },
  {
    panel: 4,
    question:
      "Was passiert, wenn man keine Berufsunfähigkeitsversicherung hat?",
    answer:
      "Nachdem die Krankenkasse das Krankengeld einstellt,  kann ein Antrag auf Harz4 gestellt werden.",
  },
  {
    panel: 5,
    question: "Welche Alternative gibt es zur Berufsunfähigkeitsversicherung?",
    answer: "Keine.",
  },
];

export const buQuestionsLong = [
  {
    panel: 1,
    question: "Was macht eine Berufsunfähigkeitsversicherung (BU)?",
    answer:   " Im Falle der Berufsunfähigkeit zahlt die Berufsunfähigkeitsversicherung die monatliche abgesicherte Summe bis zum Vertragsende, der idealerweise nahtlos in die eigene Rente übergeht.",
  },
  {
    panel: 2,
    question: "Wie hoch sollte die Berufsunfähigkeitsrente sein?",
    answer: "Mindestens so hoch, um seinen Lebensstandard zu decken, idealerweise so hoch wie möglich, um auch Zukunftsziele zu ermöglichen.",
  },
  {
    panel: 3,
    question: "Für wie lange sollte die Versicherung abgeschlossen werden?",
    answer: "Solange eine Abhängigkeit des monatlichen Einkommens besteht, i.d.R. bis 67.",
  },
  {
    panel: 4,
    question: "Wann hört die Berufsunfähigkeitsversicherung auf zu zahlen?",
    answer: "Je nachdem wie gut der Versicherungsanbieter ist: eine gute Versicherung lässt einem nach der Prüfung in Ruhe und erst, wenn man sich selbst in der Lage fühlt, seine Tätigkeit wieder auszuüben, stellt die Versicherung die Zahlung ein, zahlt diese aber wieder aus, sollte man erneut berufsunfähig (bu) werden. Hier sind die abstrakten und konkreten Verweisungen zu beachten.",
  },
  {
    panel: 5,
    question: "Was ist eine abstrakte Verweisung?",
    answer: " Eine abstrakte Verweisung bedeutet, dass der Versicherer keine Zahlung tätigen muss, solange man in der Lage ist, mit seinen Kenntnissen irgendeinen Beruf auszuüben, den man sich selbst suchen muss. Wer Tiere liebt und deswegen Tierarzthelfer geworden ist und wegen einer plötzlichen Allergie diesen Beruf nicht mehr ausüben kann, kann trotzdem noch etwas berufliches mit Tieren machen - z.B. Schlachter. Gute Versicherer verzichten daher auf diese Verweisung.",
  },
  {
    panel: 6,
    question: "Was ist eine konkrete Verweisung?",
    answer: "Eine konkrete Verweisung bedeutet, dass der Versicherer nicht zahlen muss, wenn die versicherte Person freiwillig eine neue Tätigkeit ausübt und dessen Gehalt der vorherigen Lebensstellung entspricht.",
  },
  {
    panel: 7,
    question: "Zahlt die BU, auch wenn ich nebenbei arbeite?",
    answer: "Die BU kann auch weiterhin eine monatliche Rente auszahlen, obwohl man trotz der Berufsunfähigkeit eine andere Erwerbstätigkeit nachgeht. Wenn bestimmte Einkommens-grenzen nicht überschritten werden, greift die konkrete Verweisung nicht. So könnte eine berufsunfähige Ärztin im Blumenladen arbeiten und trotzdem Leistung von der Versicherung beziehen.",
  },
  {
    panel: 8,
    question: "Wie wird man berufsunfähig?",
    answer: " Berufsunfähigkeit entsteht durch Krankheit oder Unfall, die einen langfristig bei der Arbeit ausfallen lässt. Versichert ist man 24/7, egal ob Arbeitszeit, Feierabend, am Wochenende beim Hausbau mithelfen oder Skiurlaub im Ausland.",
  },
  {
    panel: 9,
    question: "Was sind die häufigsten Ursachen?",
    answer: " Mit starkem Wachstum ist die Psyche die größte Ursache u.a. Burnout,aber auch Auszeit nach einem Schicksalsschlag, wie z.B. ein Trauerfall. Danach folgt Skelett, bzw. meistens Rücken, der auch Bürokräfte wegen zu wenig Bewegung betreffen. Nervenkrankheiten, Krebs, Unfall, Herz- und Kreislauf bilden zusammen die drittgrößte Ursache. Zwischen 10-15% sind sonstige Ursachen.",
  },
  {
    panel: 10,
    question: "Wann gilt man berufsunfähig?",
    answer: "Berufsunfähig ist derjenige, der seinen aktuellen Job  aufgrund von Krankheit oder Unfall i.d.R. mindestens 24 Wochen ausfällt. In einigen Fällen erhält man sofort die BU-Rente, z.B. bei einem gravierenden Unfall oder bei Krebs. Gute Versicherer erkennen eine Berufsunfähigkeitsversicherung an, sobald jemand seinen Beruf weniger als 50% ausüben kann und das über 24 Wochen.",
  },
  {
    panel: 11,
    question: "Was passiert, wenn man keine Berufsunfähigkeitsversicherung hat?",
    answer: "Der Arbeitgeber zahlt dir 6 Wochen lang dein Gehalt weiter, danach zahlt die Krankenkasse 70% deines Bruttogehaltes bis zu 78 Wochen weiter. Allerdings kann die Krankenkasse die Zahlungen auch schon vorher einstellen, wenn der medizinische Dienst der Krankenversicherung die Arbeitsunfähigkeitsbescheinigung für nicht plausibel erklärt. Wer keine Berufsunfähigkeitsversicherung hat, muss danach von seinen Ersparnissen leben. Danach ist man Arbeitslogengeld II (Harz 4) berechtigt, nur wer die Wohnung in einer eheähnlichen Gemeinschaft teilt, erhält wegen der Bedarfsgemeinschaft und dem Einkommen der besseren Hälfte wahrscheinlich nichts. Spich, erst wenn alles weg ist, erhältst du staatliche Unterstützung. Und aus diesem Grund ist die Berufsunfähigkeitsversicherung eine Pflicht für jeden, denn sie sichert Deine Existenz ab.",
  },
  {
    panel: 12,
    question: "Welche Alternative gibt er zur Berufsunfähigkeitsversicherung?",
    answer: "Einige Versicherungen überschneiden sich in den Leistungen, dass man davon ausgehen könnte, dass X oder Y eine BU ersetzen würde. Dies ist allerdings nicht der Fall. Eine Unfallrente zahlt einen monatlichen Betrag, falls durch einen Unfall bleibende Schäden verursacht worden sind. Allerdings werden statistisch 8% der Leistungsfälle wegen eines Unfalls berufsunfähig, bedeutet, die Absicherungslücke ist noch bei 92%. Die staatliche volle Erwerbsminderungsrente (Arbeitsunfähigkeit) liegt bei 38% des Bruttoeinkommens. Diese greift erst, wenn man nicht in der Lage ist, irgendeinen Beruf für 3h am Tag auszuüben!",
  },
  
];
